*РУССКИЙ АЛЬБОМ* (1991)
		Бурлак

>		C         C/H   Am             C
		А как по Волге ходит одинокий бурлак,
>		 C/H       Am              C
		Ходит бечевой небесных равнин;
		Ему господин кажет с неба кулак,
		А ему все смешно - в кулаке кокаин;

		А вниз по Волге - Золотая Орда,
		Вверх по Волге - барышни глядят с берега.
		Ох, козельское зелье - живая вода;
		Отпустите мне кровь, голубые снега.

		Как мирила нас зима железом и льдом,
		Замирила, а сама обернулась весной.
		Как пойдет таять снег - ох, что будет потом,
		А как тронется лед - ох, что будет со мной...

		А то ли волжский разлив, то ли вселенский потоп,
		То ли просто господин заметает следы,
		Только мне все равно - я почти готов,
		Готов тебе петь из-под темной воды;

		А из-под темной воды бьют колокола,
		Из-под древней стены - ослепительный чиж.
		Отпусти мне грехи первым взмахом крыла;
		Отпусти мне грехи - ну почему ты молчишь?!

		Ты гори, Серафим, золотые крыла -
		Гори, не стесняйся, путеводной звездой.
		Мне все равно - я потерял удила,
		И нет другого пути, только вместе с тобой...

		Вот так и вся наша жизнь - то Секам, а то Пал;
		То во поле кранты, то в головах Спас.
		Вышел, чтоб идти к началу начал,
		Но выпил и упал - вот и весь сказ;

		А вороны молчат, а барышни кричат,
		Тамбовской волчицей или светлой сестрой.
		То спасительный пост, то спасительный яд;
		Но слышишь, я стучу - открой!

		Так причисли нас к ангелам, иль к свите зверей,
		Но только не молчи - я не могу без огня;
		И, где б я не шел, я все стучусь у дверей:
		Так Господи мой Боже, помилуй меня!